有冇人試過外國行山+露營？

行3日兩夜咁上下
香港試得多想外國玩下

東南亞有咩山介紹？

台灣試試

東南亞有神山

台灣有個南湖大山
馬拉你行神山就要預好多時間申請
東南亞咁撚熱又成日落雨
都唔太啱行山+露營

歐洲啦

印尼，林賈尼火山

青藏，滕格里沙漠

尼泊爾，魚尾峰

好靚

之前google見到你林賈尼火山個blog
個營位置咁靚既？個個都係？

唔係 我係專登喺第二朝早準備走嘅時，離開大隊原本嘅露營位置，自己走咗去遠位再重新set營拍片影相。

原本嗰個位唔夠靚

其實最高去到幾米？見到話唔可以攻頂因為之前爆左 變番得兩日一夜

另外師兄去完火山仲去左邊到玩？
Plan緊5日左右行程

最高3726米。

無錯因為2018年地震去溫泉嘅橋斷咗，所以一般對外行山團只係開2日1夜2600米露營地tour(唔登頂），但只要搵到肯攻頂嘅團就ok

行完火山之後去北吉利群島玩兩晚，然後租電單車4日環龍目島

龍目島玩完就去科莫多4日3夜船trip

如果你去龍目島，得5日，仲要行山。可以講係好可惜，除非真係冇咁多假放

試下玩多幾日

好多島都好想去

原來12月我覆過你個post
印尼啦平玩嘅話
印尼又無咁多肺炎

係喎
我其實都係篩選剩印尼同尼泊爾
但未有時間準備上ebc

之前你話尼泊爾戶外歷險 可摸耳講下

尼泊爾3月10號好似停簽證。鍾意山同埋人文景觀嘅話就好適合，印尼就一個個島跳住咁玩，潛水、浮潛果啲，主要睇你想玩咩。

鍾意山 天文多d
所以見到火山仲有得露營都想去

本身睇埋新西蘭 玩埋跳傘 不過果邊起碼stay兩星期

好靚

日本台灣山上露營都好方便
不過而家冇啦
等尐毒冇左先有得去
外地上山露營要留意體能技術同禮儀

台灣日本都好多山有營地有山屋
去外國上山露營前
建議係香港試下一個人上山露營先
去目的地前做功課有冇咩要注意

香港都有露營呀

可惜台灣而家去唔到

近年去日本日歸獨行行山/縱走, 即日來回, 順便去浸吓D鄉下秘湯温泉, 食吓在地美食, 去酒造飲吓清酒咁

十幾廿年前單拖就去西藏, 雲南, 尼泊爾, 巴基斯坦旅遊行山, 尼泊爾行ABC係tea house trekking唔駛帶camp, 雲南中甸同虎跳就住民宿客棧或day trip, 巴基斯坦中巴公路行Passu吊橋都係day trip.

西藏行神山中途都有帳蓬旅店, 咁都算係住camp, 不過唔係自帶

一個人，
行山，
露營
得露營唔夠架，
外國係山到同香港低地露營唔同，
天氣變化大，有自顧能力好重要。
行轉鳯徑兩日一夜露營就知。

岩呀 香港露營真係bb班
可惜好難有實戰經驗

至少你要講咩國家，行邊座山。
咁先有得研究下

要香港實戰就係差個高度同温度，
其他都得嘅，睇你有冇決心去，
入門有長咀，
想加難度就上埋尖先出去。
一係鬼手。
想冇人就揾尐偏僻營地，
上座山先到，第二朝收營又行一座。

台灣係一日十到十幾公里，
不過係高山行，上上落落，
蝻蛇尖路況算好，
上落都有，有時行埋澗，
有時斷崖。

易果尐申請入山自己上都得，
住山屋，揹十公斤唔使。

難果尐除非有台灣山界朋友，
唔係都幾煩，揾水源都夠你死
果尐跟團啦，都要揹營揹糧，
加加埋埋最少揹二十公斤，
難果尐體能夠好先好去。

日本尐高山有難有易，
易嘅坐纜車都得，
難嘅差唔多年年有人死。
有山屋，尐山屋有營地，
要係山屋營地扎營，
營地幾百到一千円都有，
山屋就幾千到一萬円
營地係難尐，有尐要早尐到，
遲左就冇位，山屋收現金，
要帶夠錢上山

大陸山水係靚，不過而家請都唔返。

尼泊爾好多都有山屋，
正路入門都唔會去到住營

試過係Norway山上面露